export default {
  id: 'jp_word_ms_iadjective_1_1_1',
  name: '일어달 い형용사 LV1-1 (뜻)',
  data: [
    { question: '青い', answer: ['あおい', '파랗다'] },
    { question: '浅い', answer: ['あさい', '얕다, 깊지 않다'] },
    { question: '温かい·暖かい', answer: ['あたたかい', '(기온이나 마음이) 따뜻하다'] },
    { question: '新しい', answer: ['あたらしい', '(구체적, 추상적인 경우에 사용) 새롭다'] },
    { question: '厚い', answer: ['あつい', '두껍다'] },
    { question: '熱い', answer: ['あつい', '뜨겁다'] },
    { question: '暑い', answer: ['あつい', '덥다'] },
    { question: '甘い', answer: ['あまい', '달다 / 안이하다, 어수룩하다'] },
    { question: '危ない', answer: ['あぶない', '위험하다'] },
    { question: '良い', answer: ['よい', '좋다'] },
    { question: '忙しい', answer: ['いそがしい', '바쁘다'] },
    { question: '痛い', answer: ['いたい', '아프다'] },
    { question: '薄い', answer: ['うすい', '(두께가) 얇다 / (색, 빛, 맛 등이) 약하다 / (농도, 밀도가) 적다'] },
    { question: '美しい', answer: ['うつくしい', '아름답다'] },
    { question: 'うまい', answer: ['', '맛있다 / 훌륭하다 / 잘하다 / 잘 되다'] },
    { question: 'うるさい', answer: ['', '잔소리가 심하다'] },
    { question: '嬉しい', answer: ['うれしい', '(상황 변화에 따른 유쾌한 기분) 기쁘다, 고맙다'] },
    { question: '偉い', answer: ['えらい', '훌륭하다'] },
    { question: '美味しい', answer: ['おいしい', '(혀로 맛 본 감각이 좋다) 맛있다'] },
    { question: '多い', answer: ['おおい', '많다'] },
    { question: '大きい', answer: ['おおきい', '크다'] },
    { question: '可笑しい', answer: ['おかしい', '의심스럽다, 이상하다, 우습다'] },
    { question: '遅い', answer: ['おそい', '느리다'] },
    { question: '恐ろしい', answer: ['おそろしい', '무섭다'] },
    { question: '大人しい', answer: ['おとなしい', '얌전하다'] },
    { question: '重い', answer: ['おもい', '무겁다'] },
    { question: '固い·堅い·硬い', answer: ['かたい', '딱딱하다, 단단하다'] },
    { question: '痒い', answer: ['かゆい', '가렵다'] },
    { question: '可愛い', answer: ['かわいい', '귀엽다'] },
    { question: '黄色い', answer: ['きいろい', '노랗다'] },
    { question: '汚い', answer: ['きたない', '더럽다, 불결하다'] },
    { question: 'きつい', answer: ['', '꼭 끼다, 엄하다, 정도가 심하다'] },
    { question: '厳しい', answer: ['きびしい', '엄하다'] },
    { question: '臭い', answer: ['くさい', '냄새나다'] },
    { question: '暗い', answer: ['くらい', '어둡다'] },
    { question: '明るい', answer: ['あかるい', '명랑하다, (전망이) 밝다'] },
    { question: '苦しい', answer: ['くるしい', '괴롭다, 힘들다'] },
    { question: '黒い', answer: ['くろい', '검다'] },
    { question: '詳しい', answer: ['くわしい', '상세하다'] },
    { question: '濃い', answer: ['こい', '진하다'] },
    { question: '細かい', answer: ['せまかい', '세세하다, 자잘하다'] },
    { question: '粗い', answer: ['あらい', '거칠다, 조잡하다'] },
    { question: '怖い', answer: ['こわい', '무섭다'] },
    { question: '寂しい', answer: ['さびしい', '허전하다, 외롭다'] },
    { question: '親しい', answer: ['したしい', '친하다'] },
    { question: '凄い', answer: ['すごい', '굉장하다, 무섭다'] },
    { question: '涼しい', answer: ['すずしい', '서늘하다'] },
    { question: '酸っぱい', answer: ['すっぱい', '시다'] },
    { question: '塩辛い', answer: ['しおからい', '짜다'] },
    { question: '素晴らしい', answer: ['すばらしい', '(내용이나 질적인 면의 분석적 판단에 의거하여) 훌륭하다'] },
    { question: '狭い', answer: ['せまい', '좁다'] },
    { question: '高い', answer: ['たかい', '비싸다, 높다'] },
    { question: '楽しい', answer: ['たのしい', '(자신의 행동을 통한 쾌감으로서) 즐겁다'] },
    { question: '近い', answer: ['ちかい', '가깝다'] },
    { question: '詰まらない', answer: ['つまらない', '하찮다, 시시하다'] },
    { question: '冷たい', answer: ['つめたい', '차갑다 / 냉정하다'] },
    { question: '強い', answer: ['つよい', '강하다, 세다'] },
    { question: '手痛い', answer: ['ていたい', '혹심하다, 호되다, 뼈아프다'] },
    { question: '無い', answer: ['ない', '없다'] },
    { question: '長い', answer: ['ながい', '길다'] },
    { question: '苦い', answer: ['にがい', '쓰다'] },
    { question: '温い', answer: ['ぬるい', '미지근하다'] },
    { question: '眠い', answer: ['ねむい', '졸립다'] },
    { question: '激しい', answer: ['はげしい', '격심하다'] },
    { question: '恥ずかしい', answer: ['はずかしい', '부끄럽다, 수줍다, 창피하다'] },
    { question: '早い', answer: ['はやい', '이르다'] },
    { question: '速い', answer: ['はやい', '빠르다'] },
    { question: '酷い', answer: ['ひどい', '심하다, 지독하다'] },
    { question: 'はなはだしい', answer: ['', '심하다, 지독하다'] },
    { question: '太い', answer: ['ふとい', '굵다'] },
    { question: '古い', answer: ['ふるい', '오래되다 / 낡다, 진부하다'] },
    { question: '欲しい', answer: ['ほしい', '갖고 싶다, 원하다'] },
    { question: '丸い·円い', answer: ['まるい', '둥글다 / 포동포동하다'] },
    { question: '四角い', answer: ['しかくい', '네모지다'] },
    { question: '難しい', answer: ['むずかしい', '어렵다'] },
    { question: '珍しい', answer: ['めずらしい', '새롭다, 참신하다 / 드물다, 진귀하다'] },
    { question: '優しい', answer: ['やさしい', '친절하다'] },
    { question: '安い', answer: ['やすい', '값싸다, 저렴하다'] },
    { question: '易い', answer: ['やすい', '~하기 쉽다'] },
    { question: '難い', answer: ['にくい', '~하기 어렵다'] },
    { question: '緩い', answer: ['ゆるい', '느슨하다'] },
    { question: '弱い', answer: ['よわい', '힘이나 기세가 약하다 / 취약하다 / 능력이 모자라다'] },
    { question: '若い', answer: ['わかい', '젊다'] },
    { question: '悪い', answer: ['わるい', '나쁘다, 실례가 되다, 미안하다'] },
    { question: 'よろしい', answer: ['', '좋다, 괜찮다'] }
  ]
}
